# Guia do Ruby
Um guia para compreender a linguagem, problemas comuns e soluções comuns.

* [Instalação](setup/)
* [Algorítmos](algorithms/)
* [Debug](debug/)
* [Estrutura de dados](data-structure/)
* [Datas](datas/)
* [Orientação a Objetos](oop/)
* [Design patters](design-patterns/)
* [Tratamento de exceções](exceptions/)
* [Threads](threads/)
* [IO](io/)
* [Bancos de dados](databases/)
* [Http e Web servers](http/)
* [Criação de logs](logs/)
* [Websocket](websocket/)
* [Ruby gems](gems/)
* [Testes](tests/)
* [Rake](rake/)
* [RDoc](rdoc/)
* [Meta programação](meta-programming/)
* [Code style](https://github.com/rubensmabueno/ruby-style-guide/blob/master/README-PT-BR.md) - Link externo

#### Frameworks
* [Rails](rails/)
* [Sinatra](sinatra/)

#### Pesquisar
* [ ] - Jobs - [Sidekiq](http://sidekiq.org/)
* [ ] - ORM - [Sequel](http://sequel.jeremyevans.net/)
* [ ] - Task - [Rake](https://github.com/ruby/rake)
* [ ] - Framework - [Hanami](https://github.com/hanami/hanami)
* [ ] - Framework - [Grape](https://github.com/ruby-grape/grape)
* [ ] - Queue - [RabbitMQ](https://www.rabbitmq.com/tutorials/tutorial-one-ruby.html)
* [ ] - Query Language - [GraphQL](https://github.com/rmosolgo/graphql-ruby)
* [ ] - Search engine - [Elasticsearch](https://github.com/elastic/elasticsearch-ruby)
* [ ] - Realtime DB - [Rethink](https://rethinkdb.com/docs/guide/ruby/)
* [ ] - Test - [RSpec](http://rspec.info/documentation/)
* [ ] - Test - [Cucumber](https://cucumber.io/)
* [ ] - Test - [VCR](https://github.com/vcr/vcr)
* [ ] - Test - [WebMock](https://github.com/bblimke/webmock)
* [ ] - Key/Value DB - [Redis](https://github.com/redis/redis-rb)
* [ ] - Graph DB - [Neo4j](https://neo4j.com/developer/ruby/)
* [ ] - Web Server - [Puma](http://puma.io/)
* [ ] - TUTO!!! - [Tutorialspoint](https://www.tutorialspoint.com/ruby/)
